黃色經濟圈？ 定係為打卡呀？

有時真係好睇唔過眼，大家都明係要幫襯黃店，但點解咁多人剩係會去啲出名嘅鋪頭呢？

下面就有個例子，呢間係旺中嘅
果然

鋪頭已經有貼到文宣，仲要係英文Comics，真係唔話得
IG又有出Post幫手做文宣

但我每次去到，只係會見大量嘅人排隔離嘅唇茶，有時仲要排埋過去果然嗰邊，你叫啲店員情何以堪你可能話啲人會鐘意飲唇茶多啲，但大部分嘅人
一次機會都冇比呢啲小店

唔係要咩競爭，但見到好多人只係集中於某啲出名黃店，但為嘅只係打卡呃like 大佬呀打卡唔係問題，我食每間黃店都會打卡+幫手宣傳下，但真心講
有好多好多黃店仍然被忽略

要發大黃色經濟圈，唔該大家都幫下啲小店手，呢個只係其中一間，有更多嘅黃店仍然好少人知

所以希望大家唔好只係為打卡，而真係為幫助同路人

大家都可以將你認為被忽略嘅黃店post出嚟！

推 1/20

推2/20

樓主，你凌晨推Post 都幾...
幫你推下

任何黃店都要搵機會幫親

推

岩！

Sor凌晨先得閒出post，不過我知實有人未訓嘅
順便抗衡下凌晨啲5毛post

推3/20

推4/20

唇茶會捐錢 抵幫好多

我覺得就算佢地為打卡起碼都係支持黃店
我地要將更多同路人拉入黃色經濟圈
初接觸一定係啲有名氣既黃店
慢慢會發掘埋自己區既
最後願景當然係每次洗錢都係洗落黃店/外資舖頭

又真嘅 不過長遠嚟計 要支持更多小店

我好同意，成班人排龍門，但係有好多黃小店架

之前睇住有間黃店執笠，仲話佢今次輸唔緊要，但係香港人今次唔可以輸

其實見到都好心酸

推5/20

搵d唔出名黃店食好過

要多啲支持唔同嘅黃店

真有時唔想排咁耐隊

推6/20

甴近平

甴近平 bookmark呢間試下先

推7/20

想問下而家係咪有app睇係咪黃店?
琴日出到旺角on99咁google D鋪名都搵唔到係藍定黃
最後入左7仔買茶算

有幾個網都有得睇
restarthk, wonglaam
花3, 4分鐘望望先買喇

推
大家唔好咁懶，行多幾步搵多D小黃店

要擴大黃色經濟圈
1）介紹多D人幫襯
2）幫襯被忽略小店

甴近平推

唇茶依家真係好撚多人排隊

我已經差唔多食哂自己區嘅黃店，無論佢有冇名氣，係list 到嘅都有食過，大家都一齊咁做啦

甴近平推

佢之前捐咁多，係抵排既
不過都想大家試下其他黃店
甴近平推

甴近平推 8/20

紅土肥媽小食店 (極深黃)

甴近平推 9/20

原來頭先錯咗數
甴近平推 11/20

甴近平推 12/20

甴近平支持黃色小店

幫推

排緊隔離的手足麻煩幫襯埋呢間

江甴文

毛甴東

甴近平推 13/20

真係唔好看少黃色經濟圈
宜家要長期抗爭

其實好多人都唔知
剩係會搵出名個d特登去排去打卡

push 係黃店就支持

幫手推

甴近平推

我覺得黃色經濟圈有個大問題
係好多企到最出嘅商戶
都係偏小食零食類

因為平日食飯嘅多數都係紅藍連鎖
一罷食咗呢堆
要搵番啲食正餐嘅地方會難好多
同埋又要啱口味

連登吹捧嘅大快活
我有試過喺外面叫人去食
但離開左連登之後，出面反應麻麻

聽講佢地近來生意大跌 好慘

甴近平

呢間幾好架 要推

越多人排隊代表越好食架
香港文化黎 唔排返幾個鐘都唔知點食

推 要分散懲罰

我通常見到多人都唔排 去旁邊搵少人嘅

我都會周圍幫襯下，唔好食另計！

甴近平推 14/20

老實講而家我見到有黃店唔係張list入面我都唔敢幫手加返入去
我驚一加左以後次次食都要排隊

好多黃店都係cafe、西餐
價錢偏貴都係個問題

其實係，經濟圈係要齊齊玩先成效，佢敢表態就應該值得我地用錢去回饋，唔應該將d錢堆哂去同一間比較出名既店。

就正如好多人都會捐錢俾立場，但傳真，獨媒，仲有其他有心既傳媒就無人問津。

會唔會要開個食評網？
撳入去就自動Generate 最近你位置既黃色食店🍜
揀選想食咩菜
中餐、茶餐、西餐、日本菜、泰國菜
任君選擇
推介每日黃店餐單+路線
加相、食評

入座後就take attendance
食飽飽走就話比個網聽食完
網頁自動計算滿座率/平均輪候時間
幫手分散/平均黃店顧客人流
令唔好太集中去某間

唇茶老細好識做，原本佢都係冇乜人幫襯嘅黄店，但佢識係連登開post 話會將收入拎去捐錢，自始個名就係連登傳開，多咗好多人去排去飲

甴近平推 15/20

醉翁之意不在酒

Push

甴近平推

要黃色經濟圈持久嘅唔可以淨係幫襯某幾間出名嘅黃店，集中晒係某啲黃店其實某程度上都係浪費資源，要分散下啲資源去其他黃色小店

好似樓主咁講，既然唇茶咁多人排，又要等，點解唔分散下啲人流去隔離間黃色小店？
唇茶真係有捐錢出去，出一份力，固之然抵幫。不過既然隔離間果然都有幫手文宣同支持呢場運動，點解唔支持埋一份？
啲人一窩蜂去幫襯唇茶好似只係因為唇茶出名，為咗打卡咁，所以隔離咁大間貼滿文宣嘅小店都視以不見

要呢場運動成功，黃色經濟圈一定要長久運行落去，希望咁多位真心為呢場運動付出過，努力過嘅可以思考下黃色經濟圈嘅理念而去實踐

最後，香港人加油

五大訴求，缺一不可！

推佢老母

好食黃店→抵食→一般味度黃店→冇表態→難食黃店

講到尾唔係你黃就大哂，做生意，食物水準都要過得去

唔明d人嘅心理

甴近平推 16/20

甴近平推 17/20

好老實講，打卡都係一個宣傳手法來嘅
你都可以去啲少人幫嘅舖頭打卡，當做宣傳啫
儘量用啲溫和啲嘅語氣啦
BTW正皮咗

但係唔出名個D黃店 打左卡出黎好少人LIKE

五大訴求個訴字係咪打錯咗

呢d位打卡係ok嘅
記得搵到隱世黃店嘅時候打卡開心share下

我估佢太遲表黃都係一個問題

甴近平推 18/20

Pish

【白宮聯署 】依個就快截止⚠️
1. 制裁TVB

尚欠60000人聯署，11月9日截止。
2. 解散警隊

尚欠 16000 人聯署，11 月 9日截止。
簽>記得email確認>傳開去

想大家一齊搞返個分區推介，咁加入左會易睇d

IG都有！
Follow @yellow_ribbon_catering
或者@standwithhkfood
再唔係search 黃藍食店睇Google map

無錯，所以幫襯小店更加要打卡

想試 搵日過嚟先

希望更加多人會幫襯下其他小店

pish

都係嘅，有時真係就唔到時間地點，我都會食間冇發過聲嘅店
某啲地區我確冇咩選擇，我希望加藤屋快啲開多幾間分店

gogogo
鹵水雞髀

呢個idea好好 但實行就要靠各方努力幫手

呢個行動真係好好

我自己反而少幫襯出名嘅鋪，一嚟已經好多人幫手，二嚟唔想排隊

push
梗係去食啲冇人排嘅黃店啦

Agree 但重點係好多人一次機會都冇比呢啲店鋪

Sorry做咗標題黨 因為開咗幾次Post發覺標題真係好緊要
Anyway 手足一齊加油

我都係 見到間好出名好多人
又去到間好少人既 有對比就覺得佢哋慘

今日先去完一間黎小黃店 仲會幫手捐錢

你可以pm比ig yellow_ribbon_catering到報料
等多d人知

有時想食米線都唔知食邊間好
好多做中菜嘅都好藍

而家淨係會睇地圖食嘢飲嘢
各位加油

【終極整合】黃藍商戶地圖 (持續更新中)

【終極整合】黃藍商戶地圖 (持續更新中)

甴近平

up

啱呀。多啲人排隊

push

down個叫WhatsGap既app搵都得

明白嘅，唔係怪責你，大家一齊努力
近排喺google map都搵緊啲舖頭幫襯
Openrice有個唔好，就係睇唔到嗰間係因為咩而變成黃/藍店
食過有間openrice介紹嘅麵檔，但係完全睇唔出有咩咁黃。
老細似係大陸人，同普通舖頭無太大分別。
唔係質疑手足嘅判定，只係怕有時hi錯掣
Google map睇到理據點解係黃/藍，雖然有啲都係傳聞，不過都叫知道發生過咩事

揾日十八區街坊自己揾自己區既黃店出黎

標題唔好鬧咗人先喇 打卡無乜問題，問題只係唔好谷曬去啲勁出名已經做到無停手嘅鋪頭，而係要雨露均霑平衡下做大個餅

我既目標係食撚哂所有黃店
夠膽就同我一齊癲

從來都冇打卡
真心撐黃店㗎

18區黃藍食店Bot

tui tui

試下用“甴近平”代替推

支持“甴近平”, 由你我做起(2)

甴近平

今日係依間野同ice buff諗咗好耐幫唔幫襯，兩間都勁遲先表態，最後我兩間都係無幫襯到

我盡量都會搵d 唔出名但有罷工嘅店，我認為幫襯d 一早有罷工先係報恩同覺得真黃唔係咁遲先表態

[和理非] Skytrax World Airline Awards 算唔算航空公司既春袋?

店主講得幾好

唔該標題唔好鬧咗人先
鬧人係好大機會唔會鬧得醒嘅
為咗打卡都好,始終係幫襯緊黃店
你唔係要去減少 同路人, 你去話佢知有其他選擇咪得囉, 係要鼓勵

深水埗星河餐廳
全部員工都好黃

fb 有個元朗gp 係同路人分享食評 覺得幾好
可以知道有咩黃店已經好多人 有咩黃店比較少人
主要去支持冇乜人個d